# Présentation Firebase

C'est un outil proposer par google qui permet de :

- Créer des sites internet et appli mobile sans avoir a gérer soit mêmes ses serveurs.
- gérer des bases de donnés.
- Faire des mises en ligne de sites.
- Gérer des stockages de donnés et de vidéo.

On appel cela une architecture serveur less (sans serveur),c'est de plus en plus utiliser dans le monde.

Dans le navigateur taper:

- Firebase
- créer un compte firebase ou utiliser sont compte google.
- Accéder a la console.
- Créer un nouveaux projet
- Si besoin créer un compte analytic.
- Puis aller dans hosting (héberger).